Mise en place d'un projet Symfony
Nous allons mettre en place un projet Symfony, rendu sur Github/Gitlab, en utilisant des tickets (outil à définir). Le processus de travail doit être comme suit :

utiliser Git pour enregistrer les modifications de chaque développeur
une branche doit être créée pour chaque ticket de code
lorsque le ticket est terminé, une Pull/Merge Request (appelée MR par la suite) doit être créée
cette MR doit être relue par un autre développeur pour :
remonter des incohérences
vérifier que le code écrit répond à la demande
vérifier que le code écrit correspond aux normes de codage défini au sein de l'équipe (et peut permettre de les définir)
#La demande client
Nous avons reçu la demande d'un client, et notre équipe commerciale a décidé d'accepter le projet. Il convient maintenant de répartir le travail au sein de votre équipe et de le réaliser. Il doit être mis en place avec le framework Symfony et le design est à votre convenance mais doit rester au plus simple.

Le client est une association d'éleveurs, qui travaillent également avec les SPA de la région. Ils souhaitent un site commun pour présenter les chiens et chiots à l'adoption.

Le site sera partagé en plusieurs espaces :

Une partie "adoptant", pour permettre de consulter et de répondre à une annonce
Une partie "mon compte annonceur" qui permettra aux éleveurs et aux SPA de poster et gérer leurs annonces
Une partie administration, utilisable uniquement par des administrateurs (une ou deux personnes)
#Partie "adoptant"
Ici, nous appelons "adoptant" tout visiteur du site souhaitant adopter un ou plusieurs chiens présentés sur le site. Ils doivent pouvoir :

consulter une annonce,
créer un compte (obligatoire pour répondre à une annonce)
envoyer une demande à une annonce ("je veux adopter ce(s) chien(s)")
être notifié (sur le site) et lire les réponses des éleveurs/SPA et échanger avec ces derniers (fil de discussion)
#Page d'accueil
La page d'accueil permettra de voir rapidement l'actualité du site (dernières annonces) et de présenter les éleveurs et SPA présentes sur le site (liens vers fiches de présentation).

Ces éléments seront répartis en 2 blocs :

une liste contenant les 5 dernières annonces (encore à pourvoir), chaque annonce devant présenter :
les 3 premières photos de l'annonce
le titre de l'annonce
le nombre de chiens concernés
les races des chiens concernés
la date de mise à jour de l'annonce
Une liste exhaustive des éleveurs et des SPA présentes sur le site. Elles devront être présentés en fonction des dernières annonces mises à jour (plus l'association/SPA a mis à jour une annonce récemment, plus elle apparait en tête). Chaque élémént doit présenter :
Le nom de l'association/SPA
Le nombre d'annonces actuellement à pourvoir de cette association/SPA
Le nombre d'annonces pourvues de cette association/SPA
#Page annonce
Une page d'annonce doit comporter les éléments suivants :

Le titre de l'annonce
des informations sur les différents chiens adoptables. Pour chacun d'entre eux, peuvent être présents :
son nom
sa ou ses races (au moins une, et prévoir "inconnue" pour les chiens croisés)
ses antécédents (texte descriptif de son passé)
s'il est LOF ou non (chien de race homologué)
une description complète (texte descriptif du chien et de son comportement)
s'il accepte les autres animaux
une à 5 images
Un lien permettant de répondre à l'annonce (voir partie "Répondre à l'annonce")
⚠️ un chien de l'annonce peut être adopté, mais pas tous. Seuls les chiens non adoptés peuvent faire l'objet d'une demande d'adoption.

#Répondre à l'annonce
Pour accéder à cette page, l'adoptant doit avoir un compte et doit être connecté. Il doit pouvoir :

remplir un formulaire lui permettant de :
choisir le ou les chiens de l'annonce qu'il souhaite adopter (ou obtenir des informations)
entrer ses coordonnées de contact (email, téléphone, ville et département de résidence, nom, prénom, etc.)
Un message (minimum 200 caractères, maximum 12 000) à destination de l'association/SPA lié à l'annonce
⚠️ un chien de l'annonce peut être adopté, mais pas tous. Seuls les chiens non adoptés peuvent faire l'objet d'une demande d'adoption.

#Inscription
Pour accéder à cette page, l'adoptant ne doit pas être connecté et ne doit pas avoir de compte.

Le formulaire d'inscription demande uniquement un email et un mot de passe. Dès la demande effectuée, l'adoptant doit être connecté et pouvoir se servir de son compte.

#Mon compte
En tant qu'adoptant (ayant un compte et étant connecté), il dispose d'une section où il peut suivre les demande d'adoption déposées. Pour chacune d'entre elles, il doit pouvoir :

avoir une fiche récapitulative du ou des chiens concernés
accéder à un fil de discussion, contenant son message et les éventuelles réponses de l'association/SPA (⚠️ un adoptant ne peut plus envoyer de message après son premier contact, tant que l'association/SPA ne lui a pas répondu au moins une fois)
modifier ses informations personnelles (qui permettront de remplir plus rapidement le formulaire d'adoption)
#Partie "annonceur"
Si je suis connecté en tant qu'association/SPA (autrement appelé annonceur par la suite), j'ai accès à une section me permettant de gérer mes annonces, répondre à des discussions, etc.

#Gestion des annonces
Je dispose d'une interface pour :

voir la liste de mes annonces et avoir des liens pour :
accéder à un formulaire pour la modifier
accéder à l'annonce (dans un nouvel onglet) (page de la partie "adoptant")
marquer l'un des chiens de l'annonce comme adopté (lorsque tous les chiens de l'annonce sont adoptés, l'annonce est pourvue)
voir les derniers messages reçus et non répondus, groupés par annonce et adoptant, et accéder aux fils de discussion
#Modifier une annonce
Ce formulaire permet de modifier toutes les informations d'une annonce (à l'exception du fil de discussion).

#Partie "administrateur"
Si je suis connecté en tant qu'administrateur, j'ai accès à une section me permettant d'avoir des statistiques et de gérer certaines informations du site.

J'ai accès à plusieurs CRUD :

Utilisateurs (je peux créer/modifier les comptes du site)
Races de chiens
Associations/SPA
#Améliorations
Le client aimerait également que l'équipe de développement soit force de proposition pour améliorer le site.

Pour cela, veuillez remplir le fichier README.md et créer une liste des améliorations que vous trouvez.
